電療後手指僵硬無法拿梳 婦人向中醫及醫療中心索償

中年婦人稱因左手麻痺，4年前求診於大埔省躬草堂醫療中心，接受針灸治療。其中一次診治時，婦人稱被中醫師強行安排用電療，姑娘聲稱更快康復，惟電療後婦人的頸椎和雙手手掌感脹痛，翌日手指僵硬至未能拿起梳子。婦人向香港中醫藥管理委員會投訴，日前再入稟小額錢債審裁處，向該中醫師及醫療中心索償7.5萬元。

申索人辛玉燕親撰申索書中提到，她於2015年12月9日開始到省躬堂醫療中心有限公司求診，原先由一名鍾姓醫師主理，其後轉由被告廖小華治理。申索人認為，她求診時左手感到麻痺，因此拒絕接受電療，但在接受被告診治時，被告指她「生骨刺」先在頸椎至雙手位置施下多針，然後交由姑娘極速地在針上加夾，以接通電療機。

申索人指，接受電療時背向姑娘，開始前曾向姑娘表示「可唔可以唔電」，但姑娘稱施以電療後，康復較快，並指「個個都咁電」及着她放心。電療約10分鐘後，姑娘再提高度電療度數，申索人反對但不獲受理，姑娘只稱「好快電完，唔使心急」。

申索人指，電療後感到體內發熱，頸椎、雙手和手掌發脹，當晚夜不成寐，翌日發現雙手很脹、肌肉繃緊，手指僵硬得連梳也抓不起。申索人遂求診於神經脊醫，但脹痛持續，事故後嚴重影響她日常生活和情緒。